function method

src/linear/layer1/List.dfy
@@ -7,6 +7,7 @@ trait ListIterator<A> {
 
   predicate Valid()
     reads this, Parent(), Parent().Repr()
+    ensures Parent().Valid() && this in Parent().Iterators()
 
   function Index(): nat
     reads this, Parent(), Parent().Repr()
@@ -14,177 +15,159 @@ trait ListIterator<A> {
     requires Parent().Valid()
     ensures Index() <= |Parent().Model()|
 
-  function HasNextF(): bool //Antiguo FM HasNext
+  predicate HasNext?() 
     reads this, Parent(), Parent().Repr()
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    ensures HasNextF() <==> Index() < |Parent().Model()|
+  {  Index() < |Parent().Model()| }
 
-  method HasNext() returns (b:bool) //Nuevo metodo
+  method HasNext() returns (b:bool) 
     modifies this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires allocated(Parent())
+    requires allocated(Parent().Repr())
+    
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    requires allocated(Parent())
-    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it) //duda con el nombre it
     ensures Valid()
     ensures Parent().Valid()
-    ensures old(Parent()) == Parent()
-    ensures old(Parent().Model()) == Parent().Model()
-    ensures Index()==old(Index())//DUDA: redundante en este caso
-    ensures b == HasNextF()//(Index() < |Parent().Model()|) ¿que queda mejor?
+    ensures Parent() == old(Parent())
+    ensures Parent().Model() == old(Parent().Model()) 
+    ensures Index()==old(Index())
+    ensures b == HasNext?()
 
-    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
-    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Parent().Repr())
 
-    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
-    ensures forall it | it in Parent().Iterators() && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && it.Index() == old(it.Index())
+    ensures Parent().Iterators() >= old(Parent().Iterators())
+    ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Parent() == old(it.Parent()) && it.Index() == old(it.Index())
 
-
-  method Next() returns (x: A) //Añado Parent() y Parent().Repr()
+  method Next() returns (x: A)
     modifies this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires allocated(Parent())
+    requires allocated(Parent().Repr())
+    
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    requires allocated(Parent())
-    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it)
-    requires HasNextF()
+    requires HasNext?()
     ensures Valid()
     ensures Parent().Valid()
-    ensures old(Parent()) == Parent()
-    ensures old(Parent().Model()) == Parent().Model()
+    ensures Parent() == old(Parent())  
+    ensures Parent().Model() == old(Parent().Model())  
 
-    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
-    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Parent().Repr())
 
-    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
+    ensures Parent().Iterators() >= old(Parent().Iterators())
     ensures x == Parent().Model()[old(Index())]
     ensures Index() == 1 + old(Index())
-    ensures forall it | it in Parent().Iterators() && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && (it != this ==> it.Index() == old(it.Index()))
+    ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Parent()==old(it.Parent()) && (it != this ==> it.Index() == old(it.Index()))
 
-  function  PeekF(): A //Antiguo FM Peek()
-    reads this, Parent(), Parent().Repr()
-    requires Valid()
-    requires Parent().Valid()
-    requires HasNextF()
-    ensures PeekF() == Parent().Model()[Index()]
-
+  
   method Peek() returns (p:A)//nuevo metodo
     modifies this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires allocated(Parent())
+    requires allocated(Parent().Repr())
+    
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    requires allocated(Parent())
-    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it)
-    requires HasNextF()
+    requires HasNext?()
     ensures Valid()
     ensures Parent().Valid()
-    ensures old(Parent()) == Parent()
-    ensures old(Parent().Model()) == Parent().Model()
-    ensures old(Index())==Index() //A pesar de la ultima postcondicion hace falta, así que no es tan redundante
-    ensures p==PeekF()//Parent().Model()[Index()] ¿que queda mejor?
-
-    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
+    ensures Parent() == old(Parent())  
+    ensures Parent().Model() == old(Parent().Model())  
+    ensures Index() == old(Index())
+    ensures p==Parent().Model()[Index()] 
+    
     ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
-    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Parent().Repr())
 
-    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
-    ensures forall it | it in Parent().Iterators() && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && it.Index() == old(it.Index())
-    //ensures this in Parent().Iterators() && p==FPeek()//Parent().Model()[Index()] ¿que queda mejor?
-    //Interesante, con esto si funciona, el iterador no sabe que esta en los iteradores de su padre
+    ensures Parent().Iterators() >= old(Parent().Iterators())
+    ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
+      it.Valid() && it.Parent()==old(it.Parent()) && it.Index() == old(it.Index())
 
 
-  method Copy() returns (it: ListIterator<A>)//Añado this a la clausula modifies
+  method Copy() returns (it: ListIterator<A>)
     modifies this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires allocated(Parent())
+    requires allocated(Parent().Repr())
+    
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    requires allocated(Parent())
-    requires forall it | it in Parent().Iterators() :: allocated(it)
     ensures fresh(it)
     ensures Valid()
     ensures Parent().Valid()
     ensures Parent() == old(Parent())
     ensures Parent().Model() == old(Parent().Model())
-    ensures Index()==old(Index())//Añadido
+    ensures Index()==old(Index())
 
-    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
-    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Parent().Repr())
     
     ensures it.Valid()
-    ensures Parent().Iterators() == {it} + old(Parent().Iterators())
+    ensures Parent().Iterators() >= {it} + old(Parent().Iterators())
     ensures Parent() == it.Parent()
     ensures Index() == it.Index()
     ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && it.Index() == old(it.Index())
+      it.Valid() && it.Parent()==old(it.Parent()) && it.Index() == old(it.Index())
 
-  method Set(x: A) //Añado Parent() y Parent().Repr()
+  method Set(x: A) 
     modifies this, Parent(), Parent().Repr()
+    requires allocated(Parent())
+    requires allocated(Parent().Repr())
+   
     requires Valid()
     requires Parent().Valid()
-    requires allocated(Parent())
-    requires forall it | it in Parent().Repr() :: allocated(it)
-    requires HasNextF()
+    requires HasNext?()
     ensures Valid()
     ensures Parent().Valid()
     ensures Parent() == old(Parent())
     ensures |Parent().Model()| == old(|Parent().Model()|)
-    ensures Parent().Model()[old(Index())] == x
-    ensures forall i | 0 <= i < |Parent().Model()| && i != old(Index()) ::
-      Parent().Model()[i] == old(Parent().Model()[i])
-    ensures Index() == old(Index()) //Añadido
-
-
-    ensures forall x {:trigger x in Parent().Repr(), x in old(Parent().Repr())} | x in Parent().Repr() - old(Parent().Repr()) :: fresh(x)
+    ensures Index() == old(Index()) 
+    ensures Parent().Model()==old(Parent().Model()[Index():=x])
+    
     ensures fresh(Parent().Repr()-old(Parent().Repr()))
-    ensures forall x | x in Parent().Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Parent().Repr())
 
-    ensures Parent().Iterators() == old(Parent().Iterators())
+    ensures Parent().Iterators() >= old(Parent().Iterators())
     ensures forall it | it in old(Parent().Iterators()) && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && it.Index() == old(it.Index())
+      it.Valid() && it.Parent()==old(it.Parent()) && it.Index() == old(it.Index())
 }
 
 trait List<A> extends ADT<seq<A>> {
-  function EmptyF(): bool //Antiguo FM Empty
+  predicate Empty?()
     reads this, Repr()
     requires Valid()
-    ensures EmptyF() <==> Model() == []
+  { Model() == []}
 
-  method Empty() returns (b:bool)//Nuevo metodo
+  method Empty() returns (b:bool)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model())
-    ensures b==EmptyF() // Model() == [] ¿cual es mas bonita?
+    ensures b==Empty?() 
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
  
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
-
-  function SizeF(): nat //Antiguo FM Size
-    reads this, Repr()
-    requires Valid()
-    ensures SizeF() == |Model()|
-
-  method Size() returns (s:int)//Nuevo metodo
+  method Size() returns (s:int)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model())
-    ensures s==SizeF() //  |Model()| ¿cual es mas bonita?
+    ensures s==|Model()| 
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
- 
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures allocated(Repr())
+
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
   function Iterators(): set<ListIterator<A>>
     reads this, Repr()
@@ -193,160 +176,144 @@ trait List<A> extends ADT<seq<A>> {
 
   method Begin() returns (it: ListIterator<A>)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model())
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
     ensures fresh(it)
-    ensures Iterators() == {it} + old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= {it} + old(Iterators())
     ensures it.Valid()
     ensures it.Index() == 0
     ensures it.Parent() == this
     ensures forall it | it in old(Iterators()) && old(it.Valid()) ::
-      it.Valid() && it.Index() == old(it.Index())
+      it.Valid() && it.Parent()==old(it.Parent()) && it.Index() == old(it.Index())
 
-  function FrontF(): A //Antiguo FM Front
-    reads this, Repr()
-    requires Valid()
-    requires Model() != []
-    ensures Valid()
-    ensures FrontF() == Model()[0]
-
-  method Front() returns (s:A)//Nuevo metodo
+  method Front() returns (x:A)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
-    requires !EmptyF()
+    requires !Empty?()
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model())
-    ensures s==FrontF() //  Model()[0] ¿cual es mas bonita?
+    ensures x == Model()[0]
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
  
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
   
-
   method PushFront(x: A)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == [x] + old(Model())
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
   method PopFront() returns (x: A)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+   
     requires Valid()
-    requires Model() != []
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    requires !Empty?()
     ensures Valid()
     ensures [x] + Model() == old(Model())
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
-  function BackF(): A //Antiguo FM Back
-    reads this, Repr()
-    requires Valid()
-    requires Model() != []
-    ensures Valid()
-    ensures BackF() == Model()[|Model()|-1]
-
-  method Back() returns (s:A)//Nuevo metodo
+  method Back() returns (x:A)//Nuevo metodo
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
-    requires !EmptyF()
+    requires !Empty?()
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model())
-    ensures s==BackF() //  Model()[|Model()|-1] ¿cual es mas bonita?
+    ensures x == Model()[|Model()|-1]
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
  
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
   
-
   method PushBack(x: A)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == old(Model()) + [x]
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
   method PopBack() returns (x: A)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+    
     requires Valid()
-    requires Model() != []
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    requires !Empty?()
     ensures Valid()
     ensures Model() + [x] == old(Model())
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
-    ensures Iterators() == old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= old(Iterators())
 
   // Insertion of x before mid, newt points to x
   method Insert(mid: ListIterator<A>, x: A) returns (newt: ListIterator<A>)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+
     requires Valid()
     requires mid.Valid()
     requires mid.Parent() == this
     requires mid in Iterators()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == Seq.Insert(x, old(Model()), old(mid.Index()))
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
     ensures fresh(newt)
-    ensures Iterators() == {newt}+old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= {newt}+old(Iterators())
     ensures newt.Valid() && newt.Parent()==this && newt.Index()==old(mid.Index())
  
 
   // Deletion of mid, next points to the next element (or past-the-end)
   method Erase(mid: ListIterator<A>) returns (next: ListIterator<A>)
     modifies this, Repr()
+    requires allocated(Repr())
+
     requires Valid()
     requires mid.Valid()
     requires mid.Parent() == this
-    requires mid.HasNextF()
+    requires mid.HasNext?()
     requires mid in Iterators()
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures Valid()
     ensures Model() == Seq.Remove(old(Model()), old(mid.Index()))
 
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures allocated(Repr())
 
     ensures fresh(next)
-    ensures Iterators() == {next}+old(Iterators())
+    ensures Iterators() >= {next}+old(Iterators())
     ensures next.Valid() && next.Parent()==this && next.Index()==old(mid.Index())
 }
